梁錦祥：「民進黨只想用港人鮮血換取臺灣人的選票」

梁錦祥：「民進黨只想用港人鮮血換取臺灣人的選票」
2019-Dec-10 | 癲狗編輯室 |

標題有引號是因為取自《中國時報》一篇報道標題，它源於浸會大學學生會會長方仲賢同學的臉書十二月八日貼文，但原句是質疑而非斷定，因此有必要全段摘錄：「無錯，在暗啞底下，臺灣政府低調處理來臺避難案件當然可以免除行政立法之繁複以及迴避言論。但係臺灣大選，如果民進黨只口講支持香港人抗爭，而無具體措施條文支持香港抗爭者，難免令人聯想到民進黨只想用香港人嘅鮮血嚟換取臺灣人嘅選票之嫌。」事緣香港多間大學學生會組成的大專學界國際事務代表團到臺灣，主要訴求是期肦蔡政府能推動《難民法》來幫助港人。然而蔡英文回應「臺灣現階段不需要《難民法》，目前有《港澳修例》即可。」大概方同學對這樣的官僚答覆頗感冇癮，於是在臉書發點牢騷，卻惹來大量回應／批評／反駁，其中中華戰略學會研究員張競在臉書反擊，以七個角度批評方同學「見解太差、認識不清」。張競特別是對「鮮血換選票」這一句非常不爽，認為「不負責任」。我無意加入戰團，批評或維護方同學，只想指出，把希望寄托在民進黨身上本來就是一場不太美麗的誤會。

國際關係重利輕義，自古皆然。方同學當然希望曉以大義，但蔡英文此刻只會盤算如何贏得大選連任，任何有助於爭取選票的，例如口頭聲援港人，她會做；任何不利或無助於此的，例如訂立《難民法》她不會做。蔡英文是民主政治的政客，她必須如此，也只能如此。事情就是這樣簡單。還有更令人沮喪的消息：蔡當選後，港人移民臺灣的門檻將會提高。同理，美國目前高度關注香港，亦是從美國利益出發，只是美國作為超級大國及世界警察不同臺灣這個島國，利益範圍涵蓋意識形態（反共）。「勢傾則絕，利窮則散」，任何以利益作為基礎的關係都有可能突變。港人要掌握命運，必須先有自救決心，然後才因應國際形勢變化，尋求奧援。

有一個醜陋的現實擺在眼前：香港開始出現政治難民潮。《紐約時報》前日（十二月八日）報道，自六月以來，有超過二百名年輕示威者逃亡到臺灣，而其中十多人是在最近中大、理大等大學被包圍後出走的。報道引述臺北濟南基督長老教會牧師黃春生説，有香港年輕女抗爭者自稱遭香港警察強姦，需乘船從香港偸渡到臺，進行墮胎手術。
當然，示威者流亡的地方不只於臺灣，他們日後所面對的種種問題，包括情緒、就業、身分等，艱難之處不足為外人道。我們是否應思考一下如何組織海外港人，協助他們渡過難關。

每當我們陶醉於百萬人遊行，可否捫心自問：各種隨著持續抗爭運動相繼出現的後遺症，例如被遺忘的入獄人士、付出了性命的烈士的家人、被控「暴動」罪的示威者、被警察侵犯過的年輕女性…他們有誰關心？有誰施以援手？批評民進黨以港人鮮血換取臺灣人選票並無不妥，但不要忘記，上月香港區議會泛民大勝，也同樣是用香港年輕人的鮮血換回來。

我們何時才向特區政府發出最後通牒，終止這場噩夢？

梁錦祥

黃碌然
國民黨
通晒

thx

梁錦祥

只想指出，把希望寄托在民進黨身上本來就是一場不太美麗的誤會。

講得好

唔想知
完

國民黨
共產黨

梁錦祥平時成個學者咁
講到尾都係一個奶共既廢老

小心俾人屌你國民黨

我比人屌係五毛屌到慣啦

佢個台一講台灣就奇撚怪
連韓國瑜都幫手護航

So what

反共嚟講，我哋同民進黨同一陣線，而國民黨係共諜

中

為咗入鳩民進黨
不惜同689同一條line

因為kmt都係用呢個point入鳩dpp
而碌撚眾所周知係kmt fans

熱血台民

工作需要 廣告時段一定要照個客意思講野, 落左order嘛